\section{Introduction}

\emph{Power is in tearing human minds to pieces and putting them together again
in new shapes of your own choosing.}

\vspace{1cm}

La salle était pleine. Le Candidat, jetant des regards perdus à ses voisins
impassibles, essayait tant bien que mal de se rappeler comment il s'était
retrouvé dans cette situation.

Écoutant d'une oreille hagarde les instructions de l'Agent en fixant le dossier
confidentiel qui venait d'être déposé sur son bureau, le Candidat se remémorait
toutes les épreuves qui l'avaient conduites jusqu'ici. Qui aurait pu croire que
remplir un simple questionnaire d'un prétendu concours
d'informatique\ldots

« Vous avez été choisis. »

L'Agent avait attiré l'attention du Candidat. Beaucoup de questions lui
rongeaient l'esprit. Pour quelle raison avait-on convoqué à une heure aussi
matinale dans un lieu secret une centaine de jeunes étudiants, ayant
vraisemblablement des compétences en informatique hors du commun ? Pourquoi
prendre autant de précautions pour une simple présentation ? Mais surtout, que
pouvait bien renfermer ce mystérieux dossier ?

D'une main hésitante, le Candidat ouvrit la première page\ldots

\newpage

\section{Votre mission}

Le monde qui vous entoure n'est pas comme vous le pensez\footnote{Contrairement
à une croyance populaire, la terre est en forme de langouste et vibre.}

Il y a plusieurs années, en analysant le champ électromagnétique de la planète,
une agence gouvernementale a découvert que certains points de la planète, dits
\textbf{Portails} se comportaient de façon anormale.
Des études supplémentaires ont permis de déterminer que ces portails pouvaient
servir de supports à la création d'un gigantesque réseau de champs de
manipulation mentale, ou \emph{champs de contrôle}.

Afin d'empêcher une attaque terroriste sur le réseau de portails, l'Agence
cherche à garder un contrôle absolu sur celui-ci. L'étendue immense du réseau
de portails ne permettant bien évidemment pas aux opérations de contrôle d'être
planifiées par des humains, il est nécessaire de recourir à des Intelligences
Artificielles dans ce but.

C'est là que vous intervenez.

L'Agence a corrompu et pris le contrôle du Concours National d'Informatique
pour recruter 100 jeunes\footnote{Et donc manipulables.} génies en
informatiques. Vous aurez pour mission\footnote{Que vous accepterez, sinon pas
de dessert.\footnotemark}\footnotetext{Quand on vous disait manipulables.} de
créer une intelligence artificielle capable de planifier les opérations de
manipulation de champs de contrôle sur terre.

À l'issu d'un tournoi visant à départager vos intelligences artificielles,
l'algorithme vainqueur sera utilisé pour coordonner les agents sur le terrain.
